# 2022 2023 Dev Project



## 配置环境
* python环境 **3.8.2**（由于部分库对高版本py不支持，墙裂建议该版本，否则安装库时会出现各种问题）
    * 可以参考 https://blog.csdn.net/czmjy/article/details/124374313 进行本地多版本管理
    * 使用python自带venv创建虚拟环境，方便库依赖版本管理，并和本地python环境隔离
* 使用命令` pip install -r ./requirements.txt`安装依赖库

## 运行
* `python38 ./fingerGuessing.py `
* py脚本路径中不要包含中文，否则mediapipe可能无法创建实例

## 当前版本
1. 引导玩家摆出石头、剪刀、布，并给予3s倒计时
2. 截取倒计时后的最后一帧图像作为出拳结果
3. 是否能检测到手部，如果能则检测是哪一种
4. 生成电脑随机产生的结果
5. 打印玩家和电脑的出拳结果，并判定胜负

## Todo
- 前端界面，引导玩家开始和结束游戏
- 记录所有场次后玩家的胜率？

